建制派奪權主持內會釀混亂 警拘6立會議員 泛民：打壓議會抗爭

節錄

建制派奪權主持內會釀混亂
警拘6立會議員 泛民：打壓議會抗爭

【荒謬絕倫】

相關新聞：郭永健公眾席擲文件被捕

【本報訊】泛民主派的議會抗爭進一步遭封殺。今年5月8日，建制派圖搶奪立法會內會主持會權，民主及建制兩派爆發衝突，未料事隔半年警方秋後算賬，昨拘捕民主派七人，包括時任六名立法會議員。當中有被捕議員當日僅在議事堂內舉牌叫口號，甚至有人遭建制派襲擊受傷，但全部被指涉嫌違反立法會特權法的藐視罪及干預立法會人員罪，周四提堂。警方拒回應拘捕準則，又迴避會否拘捕涉事建制派議員；民主派狠批警方淪為政權爪牙，打壓議會抗爭。

被捕民主派七人，包括拒絕延任立法會議員的議會陣線朱凱廸與人民力量陳志全；。。。。。。。。。清晨起，七人陸續被拘捕，朱凱廸首先在facebook出帖，指7時許被捕，遭帶返八鄉警署。

相關新聞：特權法原意保護議員

■今年5月8日建制派在內會奪權主持會議，民主派議員衝向主席台前抗議。

警拒回應拉人準則

未幾「慢必」陳志全亦出帖，同指早上約7時被捕，被押往北角警署。其後民主黨於fb稱，胡志偉、尹兆堅、黃碧雲被上門拘捕，三人分別送往黃大仙、荃灣及油麻地警署。民主黨又在尹兆堅fb發放短片，片中所見早上約7時50分，多名港島總區重案組探員上門拘捕尹，其間四名警員入屋，女警持手令讀出尹兆堅所涉罪行，尹表現鎮定。

張超雄早上約7時遭上門拘捕時，家中衣物、書籍、文件及手機等電子儀器更一度遭搜查。他被帶返西區警署後，再由警方車輛押往香港仔警署。

警方下午2時開記者會交代案件，指5月8日下午，立法會綜合大樓一。。。。。。。。。男一女（33歲至63歲），包括現任、前任立法會議員及議員助理。

七人被落案控以違反《立法會（權力及特權）條例》中的藐視罪及干預立法會人員罪，。。。。。。。。。。。，何以警方只拘捕民主派，陳以案件已進入司法程序作「擋箭牌」，稱不方便作答。

張超雄斥政權搞亂社會

對於警方指被捕者有擾亂行為，記者質疑當中例如黃碧雲僅舉紙牌和叫口號，如何構成犯法，是否意味議員日後不可在議會內作相關行為，陳永裕稱「整日發生好多事」、「畫面眾多」，「乜行為係唔可以，不作任何評論，案件已進入司法程序，要留法庭解決」。

至下午4時許，七名被捕人士陸續獲保釋。張超雄批評警方上門拘捕「好明顯係姿態，展示威權……我最擔心佢哋嚇親我個女」，。。。。。。。。。。、叫所有人都收聲」，但形容仍在議會內的民主派將寸步難行。

民主派立法會議員發表聯合聲明，譴責政府濫捕，打壓議會抗爭。。。。。。。。。。。。胡志偉炮轟當局無所不用其極作政治檢控，誓言繼續無畏無懼，堅守議會戰線。

講左民主最黑暗一天未?

一係辭職
一係投名狀, 以後唔撚去開會, 保皇自己開飽佢
表明入議會係為左$$$, 權/錢就用係地區事務/區議會

政府今次真係撚狗咁撚
白偉浚今日仲係晴朗話英國議會點點點好既唔學
好想答佢人地100％民選

雲e : 哼 我地就係要入去篤眼篤鼻

辭職囉又要自己入去比人撚

睇下仲點議會抗爭

其議會可以點抗爭 主席選唔到可以永續 議員唔比你選可以繼承

由始至終都唔建議入番去做
不過入到去做noise
不斷被人拉 定罪
大做文章做宣傳
玩埋依類底莊手段
寧願直接攬炒

柒到無眼睇

係執政少數派武力奪權至啱